【盧斯達：君子豹變，願不回頭 — 關於武力升級、五大訴求和香港獨立】

聽說最近連登又出現一些爭議，有人探討香港獨立；有人反對，認為太快「爆響口」，令國際視線轉移、令中國「有藉口鎮壓」，有人甚至說民陣元旦遊行，不要揮舞香港獨立旗幟。先不說我個人的立場和信仰，想提供一些基本事實：在親北京派區議員在選舉大敗後，一張共青團網絡群組的載圖流傳出來，群組的成員表示，要盡力在輿論上分化香港人。整個中國的網軍怎會閒著，還加上香港內部的「網評員」，你可以肯定，在網絡上看到的每一個評論，都有可能是帶風向、見縫插針的操作結果。

所以「討論獨立主張是否應該出現」，不一定是真心討論策略，而是打壓異見，加上北京希望分而治之的策略。當你被帶風向，去附和那些「港獨抖抖」的討論，其實是違背了運動爆發之後大家都認同的憲章：兄弟爬山各自努力，但永不割席。

香港人說「五大訴求」，不想被北京滅聲，但如果脅保存「五大訴求」的名義去滅掉「香港獨立」的聲，本身就有倫理問題；其次就是高舉「香港獨立」訴求的人，也一樣同意「五大訴求」，也表示兩者不互相衝突，再加上沒有大台，大家平等，根本沒人有道德基礎「抬己抑人」。

況且在現實上根本沒人有權力能夠令其他人收聲，當然會有人認為在網上和報章上抹黑他們是鬼，就可以打擊他們。但歷史告訴你們，這只是一再自損公信力，暴露出自己唯我獨尊，沒有真正領受時代革命精神：大家都有自己的信仰，但你無法消滅對方；對方的方法，你不喜歡，卻可能有效。很多人說這個是鬼，那個是鬼，但其實只是對方的言行超出了你的心理舒適圈。2014年的時候，戴口罩已經是鬼，但現在已經是標準配備；2016年，梁天琦黃台仰那些主要港獨、跟楊岳橋爭票，又說是鬼，現在大家配備了他們發明的口號和熱捧Pepe；2019年7月1號，衝入立法會，又有人說是鬼，直到很快就有其中一個人除了口罩，接著「鬼論者」又靜靜轉身沉默；

半年內，反擊警察、用氣油彈、小隊有記認、裝修藍店，乃至最近的真槍，善男信女的第一時間反應，都是指斥有鬼，但每一次都是這些「鬼」延續了反抗的溫度、續存了香港反抗北京暴政的義戰。以今日「革命觀光客」在網上的標準，梁天琦黃台仰等等支持港獨因此他們也是喬裝警，入獄和流亡都是演戲一部份？大埔不是有個人持槍被捕？他上庭前還要托人傳話自證清白，抗爭的委屈大多數都是來自人民的不理解，而不只是來自敵方打壓。不是說香港人反抗，香港人報仇？核爆都不割席？

到真有人計劃反抗和報仇，你又覺得對方是鬼，那只是說說貪口爽，還是妄想有絕對安全的報仇方法，怕別人報仇可能「累街坊」搞到自己？如果這樣想就是沒有共負一軛的共同體心態。

回顧這些，不是想調侃善男信女社會賢達後知後覺一如以往，而是人的理性、社會大眾的標準，是游移並不斷改變，你當下信奉的真理，其實並非攧撲不破，別人違背了標準並不一定是對方錯，而可能是你的標準落後，需要變革。北京和特區也說香港人的「真普選」違反人大831決議和基本法，難道你又自己放棄？是真普選有問題嗎？是北京的標準有問題。同理，主張港獨和主張真普選，也是「主張」，如果你動了要滅聲的念頭，那你只是一個權力較小的北京，本質已經一樣。你可以不同意，但不能滅聲，別人有思想和表達自由。

就像「光復香港時代革命」，社會賢達一開始也覺得好可怕、激嬲中國，令人聯想到「顏色革命」，也想出手打壓，但相信的人夠多，街上人人都喊，就自然成為主流。想阻止香港獨立思潮，唯一方法就是展示在一國控制一切的局面下，可以實現「五大訴求」，否則香港獨立必然是「五大訴求論者」的下一個歸宿。

我個人主張獨立，但我不認為它有比「五大訴求」危險，因為「五大訴求」本身就已違反北京意志，我們是香港人，就一樣危險。不斷反對港獨的泛民上一代，在中國的「文宣」也已經是「港獨份子」，因為他們違反了北京意志。一些人認為在這個時候揭牌，會給予籍口北京更大力打壓，令香港更加危險，但這樣想只是幻想香港「有險可守」，而是否「有險」取決於香港人自己是否將獨立宣訴於口，這不是把自己看得太高嘛？就像兩三個月前香港人搞集會聲援加泰集會，很多善男順女又panic了，搖頭晃腦地說這樣會激嬲美國，搞到《人權法》過不了。之後神推鬼使就出現了中大和理大圍城戰，殘酷的人道危機令本來懸置在參議院的《人權法》火速通過。

我不是說「港獨主張」絕對不會成為中國反對的藉口，但香港人在國際中根本被動，中美和世界的決定，絕對是根據自身的利益邏輯。也就是說北京不能出解放軍，不是因為香港人沒有支持港獨，而是因為他計過度過，知道出兵自損八百，於是連你們早就在揮舞港獨旗，都只能睜一隻眼閉一隻眼。當客觀條件是可以屠殺，你自認愛國愛黨也不能逃過大難。

就像加泰和美國，美國立《人權法》是因為她自己要制衡中國的國策，而不是因為香港人是否支持加獨份子或者美國，或者香港有多少人去過游說，不要想那麼多。香港在國際上被動，因此更加有空間、沒有包袱去表達自己的真我。誤以為「展現真我」就會引來災難，只是把自己看得太高、把國際政治看成繞著自己轉，把滯留舒適圈美化為「顧全大局」。

半年前香港爆發反送中，就是「不顧大局」，主動為中美關係和各種談判增加新的議程。霧裡看花的社會賢達以為有「國際社會」支持就可以，那麼半年前為甚麼又忍辱負重，不等中美談判之後讓大國決定香港問題呢？因為有些事情真是十萬火急，不能等無能的國際社會，香港的百年基業和人命都很重要。

那麼香港是否要繼續接受「一國兩制」、視之為歸宿，也是在這個「全體制迫害人民」的情況下香港人自然會思考的緊急問題。半年前很多人都不會說「等埋XX先」，是因為針刺到肉，自己的資產和安全都很危險；但送中條例已經被勇士推翻，社會賢達就覺得不緊急了，可以等等、主張建大台收拾殘局，這是很殘酷的現實，「黃絲」之間不同人群階級的底線都不一樣。但建大台，外面的人是否同意？就跟「光復香港時代革命」或「香港獨立唯一生路」這些口號一樣，不是誰人說可以或不可以，而是要看民意，有人支持就會有人叫，如果有人支持你怎麼反對也摧毀不了；如果大家反對，你是甚麼賢達都推不動。

近日我在一間餐廳看著幾個藍絲叔叔在看新聞打交直播，然後他們說：「究竟完未」，狀甚厭煩。有黃絲有意阻止別人主張獨立，其實也是這種「究竟完未」的情緒，但這只是情緒，並非深思熟慮。他們彷彿認為只要不提港獨，中國帶給香港的災難就會停止。但事實當然不會。亦正正是災難不止，香港人自然會尋求新出路。

很多人接受不了有槍，黎智英在專欄說「認為」有「不良份子的滲透破壞」。他們似乎不明白，警察進入暴力無責任體系、不斷有人被消失、國際社會得個講字的情況下，香港看似喧嘩但其實局勢是萬籟俱寂，最終會有人走向武力升級，最終在沉默中會有事情爆發。如果想阻止更大的暴力，還是那句，不是屈鬼，而是用高超的政治力令政府讓步，大家就不用變成武裝份子。如果沒有辦法令大政有可為，還要抹黑反抗者，只是向弱者抽刃。你沒法推倒高牆也不應為高牆添磚。別人違背了你的標準並不一定是對方錯，而可能是你的標準落後，需要變革。

另外個人覺得黎智英「懷疑」滲透者「聽說是有中國背影，想在港製造麻煩給習帝的權鬥對手所為」的立論十分有趣。也就是說炸彈、黑衣人、縱火那些，有可能是鬼，但論證闕如，只推給「聽說是有中國背影」，是北京內部製造權鬥云云。問題是「權鬥論」是萬能的，「避免捲入權鬥」亦萬用。當你不同意一件事但又找不到vaild的理由，就可以引用這些政治陰謀論。「總之唔好做，總之好危險。」

但問題是香港就是中國統治的殖民地，中國的線路和權力在香港如身之使臂，而中國那麼龐大的國家，黨內不會無派，因此不管香港是抗爭還是不抗爭，都會成為北京權鬥的籌碼。你不抗爭呢，就成了習近平鬥反習派的工具；你抗爭呢，就成了反習派反習的籌碼。事實是香港存在本身就是權鬥的籌碼，若說不要成為北京權鬥籌碼，為甚麼不在6月的時候說呢？大家留在家中就沒人能滲透了。在「勇武派」不斷露面建功之前，北京就沒有滲透香港嗎？北京就沒有權鬥嗎？為甚麼「勇武派」成了一件事之後，香港突然才鬼影幢幢呢？比起排擠異己，個人覺得市面流行的「權鬥籌碼論」更值得討論。其實香港現時既然是「中國一部份」，成為中國政治鬥爭就是不可避免的，你不主動，別人也會謀劃。

建設民主中國十分虛無，介入中國政治卻是必然，成為權鬥籌碼亦無問題，只要方向是有利於香港爭取權力。正如香港現時亦是中美之間的籌碼，但我們要爭取談判中加入香港自己的議程。混跡於混亂中求存，手會黑，但難道香港現時又是處女？人只有死，才不會成為任何人的籌碼，但香港沒打算死，那麼利用中國也利用國際社會亦只是現實。至於黎文說「位於中共極權危牆之下，港獨不但無可能，我們更會失去了國際和市民的支持，是死路一條」，我想引用11月期間美國Emerson Polling的全國民調，69%受訪者有留意香港抗爭新聞，59%支持香港從中國獨立出來，只有7%反對，34%表示不清楚。(Sixty-one percent (61%) of voters are watching or following the political protests in Hong Kong. A significant majority at 59% think Hong Kong should be independent from China, 7% said they should not be, and 34% were unsure. )

當然有人支持也不一定能成功，我也不是民意最大黨或者國際派，但相信這個民調足以證明國際對香港獨立的看法，不如香港人自己所想的那麼絕對。但說到底我們不應盲信，但也不能放棄任何可能性。在6月12日之前，大家都認為想《送中條例》收皮，在一黨專政下，是發夢無咁早，但人民的意志可以改變不可能，發夢可以成真。

人民進步到某個程度，自我覺醒，自我充權，就會發明出上位者無法理解的路線，上位者不容易適應。因為這是世界其他地方都沒有。無大台如是，五大訴求如是，香港獨立如是。君子豹變，但那是漸進，不會回頭。信仰過一國兩制及經歷其破滅和成長，就很難回到那個童話。很多人的口吻語氣還是覺得勇武危險、獨立思想危險，彷彿是他們在包容群眾，但你有沒有想過，一直是我們包容沒有離開過民主歌聲獻中華的你們？

唔好因港獨問題分化 或者被帶風向
港獨𣄃一早已經出現 唔係黎兩日先出現
有人想獨立自然有人響應
兄弟爬山呀！

要幫拖 我出咗個post 內文係支持黃圈 支持手足 但俾好多藍屍+文盲+mon post狗圍屌緊

不服來辯 黃色經濟圈係冇撚用嫁

一直是我們包容沒有離開過民主歌聲獻中華的你們

盧斯達熱狗出名寫手
關鐽時刻搞分化，厲害
大家2012係度搞緊本土遊行時
熱狗重追擊緊人力同泛民
唔好以為人唔記得
到本土成形有市場時
又話自己係本土政黨
人力都唔會話自己本土派咁無賴啦

拉

俾熱狗搞到痴線都係熱狗寫手。 你無野呀。